中共成為左聯合國人權組織Panel

GENEVA, April 2, 2020 — China was appointed on Wednesday to a United Nations Human Rights Council panel where it will play a key role in picking the world body’s human rights investigators — including global monitors on freedom of speech, health, enforced disappearances, and arbitrary detention — in a move that has sparked protest by international human rights activists.

“Allowing China’s oppressive and inhumane regime to choose the world investigators on freedom of speech, arbitrary detention and enforced disappearances is like making a pyromaniac into the town fire chief,” said Hillel Neuer, executive director of UN Watch, a non-governmental human rights organization based in Geneva that closely monitors the 47-nation UN Human Rights Council, and a leader in speaking out at the UN for victims in China.

“It’s absurd and immoral for the UN to allow China’s oppressive government a key role in selecting officials who shape international human rights standards and report on violations worldwide,” said Neuer.

China’s appointment to the UNHRC’s influential Consultative Group, comprised of only five nations, was announced in a letter submitted to the UNHRC on Wednesday by Oman on behalf of the Asian Group, and confirmed by a notice on the website of the UN human rights office.

By joining the UNHRC panel, China will be able to influence the selection of at least 17 UN human rights mandate-holders over the next year, known as special procedures, who investigate, monitor, and publicly report on either specific country situations, or on thematic issues in all parts of the world, such as freedom of speech and religion.

China will help vet candidates for the critical UN human rights posts — serving as Chair of the interview processes for at least five of the mandates — and help decide whom to recommend for appointment. In most cases, the council president appoints the experts selected by the 5-nation panel.

The appointment of China comes despite the fact that the government in Beijing is widely considered to commit gross and systematic violations of human rights affecting its 1.3 billion people.

可以解散聯合國未？

聯合國真係痴L咗線

傻逼五毛又黎，小心燈死你個濕鳩支那